\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Centrais de Geração Termoelétrica}$\quad$(208183)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Principais componentes de um sistema termoelétrico de potência: caldeiras, turbinas, torres de resfriamento, condensadores e aquecedores regenerativos; usinas térmicas e principais elementos de combustão: petróleo, gás combustível, óleo natural, biomassa e combustível nuclear; modelos matemáticos de turbinas térmicas com ciclos a vapor, a gás e combinado, e de motores de combustão interna; aspectos construtivos de geradores elétricos e suas características operacionais.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.Setor elétrico brasileiro e a geração termoelétrica
\\
2.Suprimento energético para termoelétricas
\\
3.Fundamentos da geração termoelétrica
\\
4.Caldeiras de vapor convencionais e de recuperação
\\
5.Turbinas a vapor
\\
6.Turbinas s gás
\\
7.Motores de combustão interna
\\
8.Equipamentos e sistemas auxiliares
\\
9.Equipamentos e dispositivos elétricos das centrais termoelétricas
\\
10.Metalurgia, materiais e propriedades mecânicas
\\
11.Centrais termoelétricas a vapor
\\
12.Centrais termoelétricas de ciclo simples com turbinas a gás e de ciclo combinado
\\
13.Cogeração e geração distribuída
\\
14.Centrais nucleares
\\
15.Controle de usinas termoelétricas
\\
16.Operação e manutenção
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
LORA, Electo Eduardo Silva (Coord.); NASCIMENTO, Marco Antônio Rosa do (Coord). Geração termelétrica:   Planejamento, projeto e operação.    Rio de Janeiro: Interciência, c2004. 2 v.     ISBN 8571931054.
\\
MORAN, Michael J.; SHAPIRO, Howard N. Princípios de termodinâmica para engenharia. 6. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2011. xi, 800 p.     
\\
(eBrary) Raja, A.K., Srivastava, A.P., Dwivedi, M. Power plant engineering. 1ª ed. New Age International, 2006.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Sonntag, R.E., Van Wylen, G.J. Fundamentos da Termodinâmica Clássica. 4ª ed. Edgard Blucher, 2004.
\\
KERREBROCK, Jack L. Aircraft engines and gas turbines.     2nd ed. Cambridge: The MIT Press, c1992. xiii, 478 p.     ISBN 9780262111621.
\\
KUO, Kenneth K. Principles of combustion. 2nd ed. Hoboken: John Wiley \& Sons, 2005. xxvii, 732 p.     ISBN 9780471046899.
\\
SHAPIRO, Ascher H. The dynamics and thermodynamics of com pressible fluid flow.      New york: John Wiley \& Sons, c1953. 2 v.     ISBN 0471066915.
\\
MALISKA, Clovis R. Tranferência de calor e mecânica dos fluidos computacional.     2. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2010. xv, 453 p.     ISBN 85216133962.
\\
STEPANOFF, A. J. Pumps and blowers. 1965
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENM-168025 MAQUINAS TERMICAS E
\\
ENE-163627 CONVERSÃO ELETROMEC ENERGIA 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}